內地國統局：月收入2000-5000元屬中等收入

昨天，國家統計局發布數據，據保守測算，目前我國中等收入群體已超過3億人，大致占全球中等收入群體的30%以上。在中國，到底有多少錢才能進入中等收入群體？中國中等收入群體超3億是如何計算出來的？

該數據是依據世界銀行標準測算的。中等收入群體在收入劃分上沒有統一標準。世界銀行標準是中等收入標準為成年人每天收入在10~100美元之間，也即年收入3650~36500美元。按照美元與人民幣1∶6.5的匯率計算，世界銀行中等收入標準為2.4萬~24萬元人民幣。按照該標準，中國人月收入2000就算中等收入群體了。

事實上在中國絕大多是地區，月收2000可能只能勉強維持個人基本生活保障了。在一些發達城市，月收入2000可能連基本的房租都無法維持，更別說其他開支了。當然，在一些發達城市和地區，人均月收入是遠高於2000元的。

國家主席習近平年薪2.2萬美元（約17萬港元）
好有米

喺facebook睇過條片 有個大陸仔話自己一個月搵二千幾蚊覺得有啲飄飄然
原來佢冇吹水

2000都中等收入

你都可以有我咁既成就

同一時間係咁話自己好有錢
點樣撐起一個國家嘅旅遊業

但點解佢地消費可以咁高，一杯喜茶都二三十蚊人仔

女既做雞

每日都可以飲營養快線

香港飲round 酒都要你1/100人工啦

沿岸大城市-----內陸鄉村, 入息差距超大

佢有分城市㗎，一線城市差唔多有一萬，計返港紙都12k

入息差額大
香港大把人月入十萬 同中位數2萬爭勁遠

原來中位數一年都冇咁快升到2萬

大陸最低工資好似係$27xx

一係就唔諗將來月光族
一係就檯底數多過檯面數唔知幾多倍

中國13億人
富有果0.01%都夠買起香港

移民啦

大陸外賣仔同速遞仔係高收入人士

大拿拿幾百蚊整個頭

大陸d嘢好平，早餐五蚊份，青菜兩蚊斤，大把錢洗……
第二點都啱，好多收入都唔會如實上報

今時今日仲有人話大陸d嘢好平

我記得一線城市豬肉同香港差唔多

你飲酒都係間唔中姐，但喜茶個d 高消費品係融入左佢地日常生活，所以先r 曬頭姐

偷呃拐騙 男盜女娼

中國人實際搵錢都唔係返工
收地年年派錢先係收入

拎下公事包 點點煙

到底月入5000定full pay買一萬iphone

深圳d菜價仍然係平香港一半，如果其他二三四綫城市真係兩三蚊一斤，唔信你自己上去睇睇

條數點計架,連登仔個個fg都50k啦

賣腎囉

佢好正 佢有冇其他片

憑我聰明既才智 幫下老闆拎下公文袋 點點煙
一個月拎你三四千蚊都唔你問題

定係黑錢咸碟潮文

咪撚on9
深圳大把office 5-6k請到人

click 入條 link 啦 on9

入面資料一定啱?

ok 你最正確

頂佢唔順

咁尼香港幾萬蚊當係碎銀嗰啲係咩人

我估黑色幽默者 幾好笑

廣州深圳本地人多數有幾層樓
租俾外地人
自己收租過活

撇除其他因素
大陸搵10k好過香港搵16k
大陸上10k養得起車
香港大把30k連車牌都冇

大陸貧富差距超大
有錢既富有程度超乎港人想像
當然大部份人仍然窮到生存都有問題

劉馬車啲朋友，講野鬥雞眼既

大把本地人有樓住，仲大大間
都唔計有樓收租啦
香港最貴既支出就係住，仲要豆潤咁細
另外交通香港又係貴人一截，人地養車都係一千蚊個月
人地搵一萬 好洗過香港搵三四萬
我真係唔覺得係香港搵兩三萬可以笑支那班人搵一萬幾千

廣州人工一向好低

agger
住屋苑可能每個月都要租車位或者買斷個車位
住村入面連停車位都唔洗租唔洗買，節省一大筆開支
香港..........................